[新聞整合]挑! 原來天文台真係預撚錯晒降雨量同厄爾尼諾

6月頭條日報: 「厄爾尼諾」現象影響 港今夏雨少氣溫高
Link:

7月蘋果日報追問: 豪雨7月！雨量16年來最多 今夏預測爆標？
Link:
上月的豪雨，亦推高今個夏季首兩個月的雨量，升至1,226毫米，多於正常47%。天文台早前預測，今年夏季雨量「正常至偏少」，即少於1,509毫米，惟今年6至7月已錄得1,226毫米，若8月降雨多於283毫米，便超出預測範圍。由於本港過往8月的雨量，平均有432毫米，若今個月的雨量正常至偏多，則有機會「爆標」。

岑富祥回應指，天文台參考香港過去30多年的8月雨量數據，認為今年夏季的總雨量，「仍有一定機會在正常範圍之內（少於1,509毫米）」，現時無計劃調高夏季雨量預測。
(天文台仍然堅信無錯 結果8月降雨量489.1毫米，較同期升56.9毫米 )

9月6日蘋果再追問加BIN C: 今年仲會打多3次風？天文台調高逼港風暴數目預測
Link:
被問到為何天文台在年初「估細數」，天文台科學主任李鳳瑩回覆《蘋果》查詢時解釋，電腦氣候模式在年初預測厄爾尼諾的發展，與實況有些距離。

除風暴逼港數目被低估，雨量預測亦然。截至上月底，尖沙嘴天文台總部今年已錄得2,249毫米雨量，較正常多18%，加上最新電腦預報顯示，香港今年餘下時間，雨量可能正常至偏少，天文台遂調高全年雨量預測，由原先預計的「正常至偏少」（少於2,650毫米），改為「正常至偏多」（多於2,150毫米）。
李鳳瑩解釋，世界各地的電腦氣候模式，年初預測華南在春夏季的降雨時，並無明確趨勢，令年初的雨量預測，與實況有相距。

氣溫高中一半

推一推

香港大交合對馬交氣象局真係海軍鬥水兵

台灣個氣象局都好過你百倍 莫講話日本

天文台遂調高全年雨量預測，由原先預計的「正常至偏少」（少於2,650毫米），改為「正常至偏多」（多於2,150毫米）。

大交合淆到
原本預有上限 呢家改有下限無上限